---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Was bedeutet Inshallah?
date: 2024-09-30
description: '"Inshallah" bedeutet, dass jede zukünftige Handlung, die ein Muslim
  ausführen möchte, dem Willen Allahs unterstellt wird.'
sources:
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/416905/
  title: islamweb.net
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/357538/
  title: islamweb.net
translator_id: 587746
---

Der Ausdruck „In Shaa‘ Allah“ (so Allah will) bedeutet, dass jede zukünftige Tat eines Muslims vom Willen Allahs abhängig gemacht wird.

Das Aussprechen von "In Shaa' Allah" gehört zur Etikette des Islam. Ein Muslim wird dazu angehalten, "In Shaa' Allah" zu sagen, wann immer er den Wunsch äußert, eine zukünftige Handlung auszuführen.

{{ $page->verse('18:23-24..') }}

Wenn eine Person "In Shaa' Allah" in Verbindung mit ihren zukünftigen Handlungen sagt, können diese Handlungen eintreten oder auch nicht; jedoch besteht größere Hoffnung, dass sie stattfinden, wenn sie "In Shaa' Allah" sagt.

Die Geschichte des Propheten Sulaymaan (Salomon) weist auf diese Bedeutung hin.

{{ $page->hadith('bukhari:3424') }}

Dies ist ein Beweis dafür, dass, wenn jemand "In Shaa' Allah" sagt, es wahrscheinlicher ist, dass sein Wunsch und Bedürfnis erfüllt werden; jedoch ist dies nicht immer zwangsläufig der Fall. Wenn Allah es will, wird es erfüllt. Es ist wichtig zu beachten, dass das Nicht-Erhalten eines Wunsches eine verborgene Segnung sein könnte.

{{ $page->verse('..2:216') }}
